香港有冇民間組織寫歷史？

古代有史記o個d野，但會俾當權者改。
香港有冇民間組織/大學keep緊每日發生ge事做record?